何謂不可證偽？

睇完維基都唔係好明

唔係維基嘅錯

冇方法可以驗證你講的野的真偽？

留意你討論緊果樣嘢係咪not measurable

沒有方法證明某陳述是錯的
例如有隻唔會同電磁波交互既無質量茶壼圍緊地球轉
沒人可以否定，但唔可以因此宣稱是對的

比如羅素的茶壺：「球和火星之間有個瓷製茶壺以橢圓軌道繞太陽公轉，只要我小心地補充說明這茶壺實在太小，即使用我們最強大的望遠鏡也找不到它，那麼沒有人可以證僞我的主張」

命題：球和火星之間有個沒法觀察既瓷製茶壺以橢圓軌道繞太陽公轉
反命題：不存在上述的茶壺

你證明唔到命題有可能係錯(即係反命題係岩)，因為你根本冇得觀察存唔存在咁樣既茶壺，所以咁既命題係偽科學，同理，上帝存唔存在都係偽科學

又比如「凡係天鵝都係白」係一個可證偽既命題，因為佢好容易比人推翻，只要觀察到一隻天鵝係黑色就得，咁樣既話，就係可以成為科學命題

可證偽性就咁樣成為科學根基，決定你既命題係唔係科學上有意義。

有人認為
神秘學和宗教不可證偽
呢點顯然理解

但生物進化史和宇宙爆炸論史卻可證偽
此話令人費解

不能證偽嘅好多都係唔會搵到證據

例如：a存在但你唔會搵到
你永遠都唔會搵到a，所以你證明唔到a存在
同樣地你都證明唔到a唔存在

好多時候啲人會話
你證明唔到a唔存在，所以要當a存在

呢個係logical fallacy ad ignorantiam
因為證明唔到不存在，只係代表你唔知，唔等於件嘢存在。兩邊都需要evidence 去支持。